[
  {
    "questionNumber": "1.",
    "question": "Un SGBD distribuit este:\n",
    "answers": [
      "O mul\u0163ime de SGBD-uri locale, independente, ce se execut\u0103 \u00een acela\u015fi timp\n",
      "Un software ce permite gestiunea unei BD distribuite \u015fi face distribu\u0163ia trans- parent\u0103 utilizatorilor\n",
      "O mul\u0163ime de aplica\u0163ii locale \u015fi globale\n",
      "O mul\u0163ime de aplica\u0163ii globale\n",
      "O mul\u0163ime de aplica\u0163ii locale\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "2.",
    "question": "O tranzac\u0163ie este:\n",
    "answers": [
      "O unitate de program ce realizeaz\u0103 citiri \u015fi scrieri\n",
      "O mul\u0163ime finit\u0103 \u015fi ordonat\u0103 de opera\u0163ii de citire, scriere \u015fi terminare\n",
      "O mul\u0163ime finit\u0103 de opera\u0163ii coerente, executate de un SGBD, care manipuleaz\u0103 datele unei baze de date\n",
      "O mul\u0163ime de instruc\u0163iuni executabile dintr-un limbaj gazd\u0103\n",
      "O serie finit\u0103 de opera\u0163ii de modificare a datelor dintr-o baz\u0103 de date ORACLE\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "3.",
    "question": "Proprietatea de consisten\u0163\u0103 a tranzac\u0163iei const\u0103 din:\n",
    "answers": [
      "Eliminarea redundan\u0163elor\n",
      "Izolarea tranzac\u0163iilor \u00een execu\u0163ie\n",
      "Transformarea unei st\u0103ri consistente \u00eentr-o stare consistent\u0103\n",
      "Transparen\u0163a\n",
      "Durabilitatea\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "4.",
    "question": "O baz\u0103 de date distribuit\u0103 se g\u0103se\u015fte implementat\u0103 numai:\n",
    "answers": [
      "Pe un calculator performant\n",
      "Pe mai multe calculatoare izolate, conectate la Internet\n",
      "Pe un calculator client\n",
      "\u00centr-o re\u0163ea de calculatoare\n",
      "Pe un laptop\n"
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "5.",
    "question": "Un SGBD paralel este:\n",
    "answers": [
      "O mul\u0163ime de SGBD locale independente \u00een execu\u0163ie\n",
      "Un SGBD ce execut\u0103 in paralel opera\u0163ii de intrare /ie\u015fire dintr-o baz\u0103 de date\n",
      "Un program ce opereaz\u0103 pe baza algoritmilor paraleli\n",
      "Un SGBD ce se execut\u0103 pe calculatoare cu mai multe procesoare \u015fi medii de stocare, proiectate s\u0103 execute o mul\u0163ime de opera\u0163ii \u00een paralel, pentru o mare performan\u0163\u0103\n",
      "Niciuna dintre acestea\n"
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "6.",
    "question": "Se d\u0103 tabelul\nSTUDENT(CNP, Nume, Grupa, Adresa)\n\u015fi urm\u0103toarea secven\u0163\u0103 ce reprezint\u0103 o tranzac\u0163ie:\nCREATE table STUDENT_NOU ( CNP NUMBER, Nume VARCHAR(30)) \nINSERT INTO STUDENT_NOU SELECT CNP, Nume from STUDENT\nSavepoint s1\nUPDATE STUDENT_NOU SET Nume = UPPER(Nume)\nSavepoint s2\nDELETE FROM STUDENT_NOU\nRollback to s2\nDELETE FROM STUDENT_NOU WHERE CNP=100 UPDATE STUDENT_NOU SET Nume = 'Ionescu'\nRollback to s2\nUPDATE STUDENT_NOU SET Nume = 'Ionescu' WHERE CNP=100\nRollback\nCare este rezultatul acestei tranzac\u0163ii pentru tabela STUDENT_NOU?\n",
    "answers": [
      "Avem un student cu numele \u2018Ionescu\u2019\n",
      "Nu avem linii \u00een tabel\u0103\n",
      "Nu putem s\u0103 facem Rollback mai mult de o dat\u0103 pe un punct de reluare\n",
      "Ultimul UPDATE e\u015fueaz\u0103 deoarece studentul cu CNP-ul 100 a fost \u015fters\n",
      "Tranzac\u0163ia e\u015fueaz\u0103 deoarece avem mai multe puncte de reluare\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "7.",
    "question": "C\u00e2nd crea\u0163i o baz\u0103 de date Microsoft Sql Server, care sunt fi\u015fierele care trebuie create obligatoriu?\n",
    "answers": [
      "Un fi\u015fier de date primar\n",
      "Un fi\u015fier de date primar \u015fi un fi\u015fier de log\n",
      "Un fi\u015fier de date primar, un fi\u015fier de date secundar \u015fi un fi\u015fier de log\n",
      "Un fi\u015fier de log primar\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "8.",
    "question": "C\u00e2nd se determin\u0103 accesul utilizator la obiecte particulare ale unei baze de date, cum se aplic\u0103 permisiunile?\n",
    "answers": [
      "User, fixed role, group role, fixed server\n",
      "User, group role, fixed role, fixed server\n",
      "Permisiunile sunt cumulative except\u00e2nd DENY\n",
      "Permisiunile se scad except\u00e2nd permisiunile user specificate\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "9.",
    "question": "Care dintre urm\u0103toarele afirma\u0163ii nu este adev\u0103rat\u0103 despre bazele de date Microsoft SQL Server?\n",
    "answers": [
      "Bazele de date sunt grupate \u00een \u201cfilegroups\u201d\n",
      "Bazele de date trebuie s\u0103 fie \u00een acela\u015fi \u201cfilegroup\u201d\n",
      "Bazele de date pot cre\u015fte automat cu un procent\n",
      "Bazele de date pot avea dimensiuni restric\u0163ionate\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "10.",
    "question": "Care grup de instruc\u0163iuni se poate utiliza prin acordarea permisiunilor obiect?\n",
    "answers": [
      "SELECT, UPDATE, INSERT, CREATE\n",
      "SELECT, EXECUTE, DELETE, INDEX\n",
      "SELECT, UPDATE, INSERT, DELETE\n",
      "SELECT, EXECUTE, DELETE,CREATE\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "11.",
    "question": "A\u0163i planificat ca Microsoft SQL Server 2000 s\u0103 fac\u0103 backups ale unei baze de date astfel:\nfull backup la ora 2:00 a.m.; differential backups din 4 \u00een 4 ore; transaction log backups la fiecare 30\u2019. Sistemul cade la 11:24 a.m. Dup\u0103 ce se face un full backup restore, c\u00e2te backups transaction logs \u015fi diferen\u0163iale (num\u0103rul minim) trebuie restaurate pentru a avea pierderi minime \u00een baza de date?\n",
    "answers": [
      "1 differential, 2 log\n",
      "1 differetial, 10 log\n",
      "2 differential, 2 log\n",
      "2 differential, 1 log\n"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "12.",
    "question": "Pentru a preveni problemele \u0163in\u00e2nd de proprietarul obiectelor unei baze de date Microsoft SQL Server, ce rol ar trebui s\u0103 fie asignat unui developer?\n",
    "answers": ["Db-owner\n", "Db-creator\n", "DBA\n", "Db-manager\n"],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "13.",
    "question": "Rolul Public este un rol special fixat la nivelul unei baze de date Sql Server. Care dintre urm\u0103toarele afirma\u0163ii sunt adev\u0103rate despre el ?\n",
    "answers": [
      "Nu poate fi \u015fters\n",
      "Poate fi \u015fters\n",
      "E con\u0163inut \u00een orice baz\u0103 de date utilizator, inclusiv master, msdb, tempdb, model\n",
      "E con\u0163inut numai \u00een bazele de date utilizator\n",
      "Nu poate avea utilizatori, grupuri sau roluri asignate\n",
      "P\u0103streaz\u0103 toate permisiunile implicite pentru utilizatorii unei baze de date\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 5, 6]
  },
  {
    "questionNumber": "14.",
    "question": "Care dintre afirma\u0163iile urm\u0103toare sunt adev\u0103rate?\n",
    "answers": [
      "Numai un index cluster poate fi creat pentru un tabel\n",
      "\u00centotdeauna crea\u0163i indec\u015fii non-cluster \u00eenaintea cre\u0103rii oric\u0103rui index cluster\n",
      "Indec\u015fii cluster sunt mai mari dec\u00e2t cei non-cluster\n",
      "Paginile frunz\u0103 ale indexului cluster sunt paginile de date ale tabelului\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "15.",
    "question": "Trebuie s\u0103 modifica\u0163i un tabel din baza de date pe care a\u0163i creat-o; mai mul\u0163i utilizatori au primit permisiunile obiect SELECT, INSERT pentru acel tabel. Ce variant\u0103 ar trebui s\u0103 executa\u0163i pentru a modifica tabelul, f\u0103r\u0103 a afecta permisiunile acordate?\n",
    "answers": [
      "DROP TABLE urmat de CREATE TABLE\n",
      "CREATE TABLE, cu noua configura\u0163ie\n",
      "ALTER TABLE\n",
      "MOD TABLE\n",
      "EXEC sp_help nume_tabela\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "16.",
    "question": "C\u00e2nd \u015fterge\u0163i un tabel, ce obiecte din baza de date se \u015fterg de asemenea?\n",
    "answers": [
      "Vederile care-l au ca tabel de baz\u0103\n",
      "Procedurile stocate care-l utilizeaz\u0103\n",
      "Declan\u015fatorii crea\u0163i pentru el\n",
      "Func\u0163iile care-l utilizeaz\u0103\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "17.",
    "question": "Care sunt caracteristicile unei chei primare?\n",
    "answers": [
      "For\u0163eaz\u0103 integritatea referen\u0163ial\u0103 pentru o tabel\u0103\n",
      "Se creaz\u0103 cu coloanele existente \u00een tabel sau cu o coloan\u0103 creat\u0103 special \u00een acest scop\n",
      "Permite valori de tip null\n",
      "Server-ul de baze de date permite numai o cheie primar\u0103 pentru un tabel\n",
      "La crearea ei, serverul construie\u015fte automat o constr\u00e2ngere de domeniu\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "18.",
    "question": "Care dintre urm\u0103toarele afirma\u0163ii sunt adev\u0103rate despre constr\u00e2ngeri?\n",
    "answers": [
      "Constr\u00e2ngerile la nivel de coloan\u0103 se aplic\u0103 pe anumite coloane sau combina\u0163ii de coloane\n",
      "Dac\u0103 nu se specific\u0103 un nume pentru constr\u00e2ngere, server-ul de baze de date ofer\u0103 unul\n",
      "Indec\u015fii crea\u0163i de constr\u00e2ngerile PRIMARY KEY \u015fi UNIQUE KEY pot fi \u015fter\u015fi folosind instruc\u0163iunea DROP INDEX\n",
      "Constr\u00e2ngerile pot fi ad\u0103ugate sau \u015fterse dintr-o tabel\u0103 f\u0103r\u0103 a afecta structura tabelei\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "19.",
    "question": "Pute\u0163i folosi o procedur\u0103 stocat\u0103 pentru a extrage informa\u0163ii din tabele de baz\u0103 la care nu ave\u0163i permisiuni de acces?\n",
    "answers": [
      "Nu, pentru c\u0103 nu ave\u0163i permisiunile cerute pe tabele\n",
      "Nu, dac\u0103 nu sunte\u0163i membri sysadmin sau db-owner\n",
      "Da, dac\u0103 ave\u0163i permisiunea EXECUTE pentru procedura stocat\u0103\n",
      "Da, dac\u0103 a\u0163i creat declan\u015fatori pentru fiecare tabel\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "20.",
    "question": "Dac\u0103 utilizatorul student creaz\u0103 o tabel\u0103, cine poate interoga tabela?\n",
    "answers": [
      "Numai utilizatorul student\n",
      "Numai administratorul bazei de date\n",
      "Utilizatorii care au drept de SELECT pe tabel\u0103\n",
      "To\u0163i utilizatorii\n",
      "Utilizatorul student\n"
    ],
    "correct_answers": [3, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "21.",
    "question": "S\u0103 se aleag\u0103 r\u0103spunsurile corecte:\n",
    "answers": [
      "C\u00e2nd o tabel\u0103 e \u015ftears\u0103, to\u0163i indec\u015fii asocia\u0163i sunt \u015fter\u015fi\n",
      "\u00centotdeauna se construie\u015fte un index pe coloanele care se actualizeaz\u0103 frecvent\n",
      "Se poate crea un index ce con\u0163ine c\u00e2mpuri din mai multe tabele\n",
      "Pentru a ob\u0163ine date ordonate dintr-o tabel\u0103 se pot folosi indec\u015fi\n",
      "Se recomand\u0103 crearea unui index pe coloanele folosite \u00een jonc\u0163iuni"
    ],
    "correct_answers": [1, 4, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "22.",
    "question": "Comanda DROP VIEW vedere are ca efect:\n",
    "answers": [
      "\u015eterge \u00eenregistr\u0103rile din tabela virtual\u0103\n",
      "\u015eterge \u00eenregistr\u0103rile din tabela de baz\u0103\n",
      "\u015eterge tabela virtual\u0103\n",
      "\u015eterge tabela de baz\u0103\n",
      "\u015eterge tabela virtual\u0103 \u015fi tabela de baz\u0103 corespunz\u0103toare\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "23.",
    "question": "Serverul Oracle/Microsoft de baze de date creaz\u0103 automat un index c\u00e2nd:\n",
    "answers": [
      "Se define\u015fte o constr\u00e2ngere de tip PRIMARY KEY\n",
      "Se define\u015fte o constr\u00e2ngere de tip NOT NULL\n",
      "Se define\u015fte o constr\u00e2ngere de tip UNIQUE\n",
      "Se define\u015fte o constr\u00e2ngere de tip FOREIGN KEY\n",
      "Se define\u015fte o constr\u00e2ngere de tip CHECK\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3]
  },
  {
    "questionNumber": "24.",
    "question": "Se va crea un index pe o coloan\u0103 c\u00e2nd:\n",
    "answers": [
      "Coloana se utilizeaz\u0103 frecvent \u00een clauza WHERE sau \u00eentr-un JOIN\n",
      "Tabela este de dimensiuni mari\n",
      "Tabela este de dimensiuni mici\n",
      "Coloana con\u0163ine un num\u0103r mare de valori nule\n",
      "Tabela este actualizat\u0103 frecvent\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "25.",
    "question": "Secven\u0163a de comenzi:\n    SET AUTOCOMMIT OFF \n    DELETE FROM stoc \n    ROLLBACK\nare ca efect:\n",
    "answers": [
      "Nu execut\u0103 nici o \u015ftergere\n",
      "\u015eterge toate \u00eenregistr\u0103rile din tabela stoc\n",
      "\u015eterge doar \u00eenregistrarea curent\u0103 din tabela stoc\n",
      "\u015eterge fizic toate \u00eenregistr\u0103rile din tabela stoc\n",
      "\u015eterge logic toate \u00eenregistr\u0103rile din tabela stoc\n"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "26.",
    "question": "Care dintre urm\u0103toarele instruc\u0163iuni sunt necesare pentru a defini \u00eenceputul \u015fi sf\u00e2r\u015fitul unei tranzac\u0163ii explicite \u00een Microsoft Transact-SQL ?\n",
    "answers": [
      "OPEN TRANSACTION\n",
      "BEGIN TRANSACTION\n",
      "INSERT TRANSACTION\n",
      "END TRANSACTION\n",
      "ROLLOVER TRANSACTION\n",
      "COMMIT TRANSACTION\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 6]
  },
  {
    "questionNumber": "27.",
    "question": "Ce problem\u0103 de concuren\u0163\u0103 apare c\u00e2nd o tranzac\u0163ie cite\u015fte datele necomise de o alt\u0103 tranzac\u0163ie aflat\u0103 \u00een derulare?\n",
    "answers": [
      "Lost update\n",
      "Dirty Read\n",
      "Nonrepeatable Read\n",
      "Phantom Read\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "28.",
    "question": "Care dintre urm\u0103toarele constr\u00e2ngeri pot fi f\u0103cute disable?\n",
    "answers": [
      "DEFAULT\n",
      "CHECK\n",
      "PRIMARY KEY\n",
      "UNIQUE\n",
      "FOREIGN KEY\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "29.",
    "question": "Trebuie s\u0103 modifica\u0163i o procedur\u0103 stocat\u0103 \u015fi mai mul\u0163i utilizatori au primit permisiunea de execu\u0163ie a ei. Ce instruc\u0163iune ar trebui s\u0103 utiliza\u0163i pentru a o modifica, f\u0103r\u0103 a afecta permisiunile existente?\n",
    "answers": [
      "DROP PROC\n",
      "CREATE PROC\n",
      "ALTER PROC\n",
      "MOD PROC\n",
      "EXEC PROC\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "30.",
    "question": "Care sunt tipurile principale de integritate a datelor implementate de constr\u00e2ngerile din serverele rela\u0163ionale de baze de date ?\n",
    "answers": [
      "Integritatea de domeniu\n",
      "Integritatea de atribut\n",
      "Integritatea entit\u0103\u0163ii\n",
      "Integritatea referen\u0163ial\u0103\n",
      "Integritatea tipurilor de date\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "31.",
    "question": "Ce caracteristic\u0103 este utilizat\u0103 pentru a preveni conflictele de actualizare, astfel inc\u00e2t utilizatorii s\u0103 nu poat\u0103 citi sau modifica datele c\u00e2nd al\u0163i utilizatori le modific\u0103?\n",
    "answers": [
      "Tranzac\u0163iile\n",
      "Bloc\u0103rile\n",
      "Interog\u0103rile de tip SQL\n",
      "Permisiunile de tip UPDATE\n",
      "Permisiunile de tip SELECT\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "32.",
    "question": "A\u0163i creat o vedere folosind comanda: \n    CREATE VIEW dbo.Employee\n        WITH ENCRYPTION\n        AS SELECT Name FROM dbo.HumanResources \n            WHERE isEmployee = 1\n            WITH CHECK OPTION\n    Trebuie s\u0103 \u00eempiedica\u0163i al\u0163i utilizatori s\u0103 copieze vederea. Ce instruc\u0163iune ar trebui s\u0103 folosi\u0163i?\n",
    "answers": [
      "ALTER VIEW dbo.Employee \n    WITH ENCRYPTION\n    AS SELECT Name FROM dbo.HumanResources \n    WHERE isEmployee = 1\n",
      "DENY ALL ON dbo.Employee TO public\n",
      "ALTER VIEW dbo.Employee\n    AS SELECT Name FROM dbo.HumanResources \n        WHERE isEmployee = 1\n        WITH CHECK OPTION\n",
      "ALTER VIEW dbo.Employee \n    WITH SCHEMABINDING\n        AS SELECT Name FROM dbo.HumanResources \n            WHERE isEmployee = 1\n",
      "Nu exista o asemenea instruc\u0163iune\n"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "33.",
    "question": "A\u0163i executat trei proceduri stocate folosind urm\u0103toarele instruc\u0163iuni SQL: \nBEGIN TRANSACTION\nEXEC employeeStats\nSAVE TRANSACTION SV_employee \nEXEC productStats\nSAVE TRANSACTION SV_product \nEXEC webStats\nA ap\u0103rut o eroare \u00een procedura stocat\u0103 productStats \u015fi este nevoie s\u0103 se anuleze modific\u0103rile f\u0103cute de acea procedur\u0103.\nCe instruc\u0163iune ar trebui s\u0103 executa\u0163i?\n",
    "answers": [
      "ROLLBACK TRANSACTION\n",
      "ROLLBACK TRANSACTION SV_employee\n",
      "ROLLBACK WORK\n",
      "ROLLBACK ROLLBACK\n",
      "ROLLBACK TRANSACTION SV_product\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "34.",
    "question": "Folosi\u0163i tabela Products pentru a stoca informa\u0163ii despre produse. Printre alte informa\u0163ii, tabela con\u0163ine numele \u015fi pre\u0163ul produselor. Cre\u015fte\u0163i pre\u0163ul produselor astfel:\n    -pre\u0163ul produselor mai mic de 100$ va fi crescut cu 10% ;.\n    -pre\u0163ul produselor cuprins \u00een intervalul 100$ \u015fi 1000$ va fi crescut cu 5%;\n    -pre\u0163ul produselor mai mare de 1000$ va fi crescut cu 1%.\nTrebuie s\u0103 face\u0163i aceste modific\u0103ri pentru toate produsele din tabela Products \u015fi s\u0103 afi\u015fa\u0163i lista cu numele produselor, pre\u0163ul original \u015fi pre\u0163ul crescut. Ce instruc\u0163iune ar trebui folosit\u0103 ?\n",
    "answers": [
      "DECLARE @t1 table\n        (name varchar(30),\n        oldprice decimal(7,2),\n    newprice decimal(7,2));\n        UPDATE Products\n        SET price =\n        CASE\n    WHEN price < 100.00 THEN price*1.10\n    WHEN price BETWEEN 100.00 AND 1000.00 THEN price*1.05\n    ELSE price*1.01\n    END\n    OUTPUT DELETED.name, DELETED.price, INSERTED.price INTO @t1\nOUTPUT DELETED.name, DELETED.price, INSERTED.price INTO @t1\n",
      "UPDATE Products\n        SET price =\n        CASE\n    WHEN price < 100.00 THEN price*1.10\n    WHEN price BETWEEN 100.00 AND 1000.00 THEN price*1.05\n    ELSE price*1.01\n    END\nOUTPUT DELETED.name, DELETED.price\n",
      "UPDATE Products\n        SET price =\n        CASE\n    WHEN price < 100.00 THEN price*1.10\n    WHEN price BETWEEN 100.00 AND 1000.00 THEN price*1.05\n    ELSE price*1.01\n    END\nOUTPUT DELETED.name, DELETED.price, INSERTED.price\n",
      "UPDATE Products\n        SET price =\n        CASE\n    WHEN price < 100.00 THEN price*1.10\n    WHEN price BETWEEN 100.00 AND 1000.00 THEN price*1.05\n    ELSE price*1.01\n    END\nOUTPUT DELETED.*, INSERTED.*\n",
      "UPDATE Products\n        SET price =\n        CASE\n    WHEN price < 100.00 THEN price*1.10\n    WHEN price BETWEEN 100.00 AND 1000.00 THEN price*1.05\n    ELSE price*1.01\n    END\nOUTPUT DELETED.name, DELETED.price, INSERTED.*\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "35.",
    "question": "O tabel\u0103 virtual\u0103:\n",
    "answers": [
      "Poate fi construit\u0103 dintr-o tabel\u0103 de baz\u0103\n",
      "Nu poate fi construit\u0103 din mai multe tabele de baz\u0103 legate \u00eentre ele (cu UNION)\n",
      "Poate con\u0163ine func\u0163ii de grup\n",
      "Nu poate fi read only\n",
      "Poate con\u0163ine o restric\u0163ie de validare\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "36.",
    "question": "S\u0103 se aleag\u0103 afirma\u0163iile corecte:\n",
    "answers": [
      "C\u00e2nd se \u015fterge o tabel\u0103, indec\u015fii asocia\u0163i r\u0103m\u00e2n p\u00e2n\u0103 se \u015fterge \u015fi baza de date\n",
      "Pentru a ob\u0163ine date ordonate dintr-o tabel\u0103 se pot folosi indec\u015fi\n",
      "\u00centotdeauna se construie\u015fte un index pe atributele care se actualizeaz\u0103 \u00een mod curent\n",
      "Se poate construi un index care con\u0163ine c\u00e2mpuri din mai multe tabele\n",
      "Se recomand\u0103 crearea unui index pe atributele folosite \u00een jonc\u0163iuni\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "37.",
    "question": "S\u0103 se aleag\u0103 informa\u0163ile corecte:\n",
    "answers": [
      "O vedere poate fi creat\u0103 numai \u00een baza de date curent\u0103\n",
      "\u00cen comanda CREATE VIEW se poate folosi operatorul UNION\n",
      "\u00cen comanda CREATE VIEW nu se poate folosi clauza ORDER BY\n",
      "\u00cen comanda CREATE VIEW se poate folosi SELECT\n",
      "\u00cen comanda CREATE VIEW se poate folosi clauza SET\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "38.",
    "question": "Se poate folosi acela\u015fi nume pentru mai multe tabele dintr-un server de baze de date Microsoft SQL Server ?\n",
    "answers": [
      "Nu\n",
      "Da, dac\u0103 nu apar\u0163in aceleea\u015fi baze de date\n",
      "Da, dac\u0103 apar\u0163in aceleea\u015fi scheme\n",
      "Da, dac\u0103 nu apar\u0163in aceleea\u015fi scheme\n",
      "Da, dac\u0103 nu apar\u0163in aceleea\u015fi instan\u0163e\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 4, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "39.",
    "question": "Dac\u0103 utilizatorul \u201cstud\u201d creaz\u0103 o vedere, cine poate face interog\u0103ri pe acea vedere?\n",
    "answers": [
      "Administratorul bazei de date\n",
      "Utilizatorii care au permisiunea SELECT pe tabela din care extrage vederea datele\n",
      "Utilizatorul \u201cstud\u201d\n",
      "Numai utilizatorul \u201cstud\u201d\n",
      "To\u0163i utilizatorii care au permisiunea SELECT pe vedere\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "40.",
    "question": "Un index Microsoft SQL/Oracle Server poate fi \u015fters de:\n",
    "answers": [
      "Proprietarul tabelei\n",
      "De orice utilizator care are dreptul DROP ANY INDEX\n",
      "Numai de proprietarul tabelei\n",
      "De administratorul bazei de date\n",
      "Numai de administratorul bazei de date\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "41.",
    "question": "Un administrator de baz\u0103 de date poate:\n",
    "answers": [
      "Crea un utilizator\n",
      "\u015eterge un utilizator\n",
      "\u015eterge orice tabel\u0103 sistem\n",
      "\u0218terge orice index creat pe o tabel\u0103 sistem\n",
      "S\u0103 salveze orice baz\u0103 de date utilizator\n"
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 5]
  },
  {
    "questionNumber": "42.",
    "question": "Secven\u0163a de comenzi Microsoft SQL Server: \n    SET IMPLICIT_TRANSACTIONS OFF\n    BEGIN TRANSACTION\n    DELETE FROM Tabel_sursa\n    ROLLBACK\nare ca efect:\n",
    "answers": [
      "\u015eterge toate \u00eenregistr\u0103rile din tabela \u201cTabel_sursa\u201d\n",
      "\u015eterge doar \u00eenregistrarea curent\u0103 din \u201cTabel_sursa\u201d\n",
      "Nu efectueaz\u0103 nici o \u015ftergere\n",
      "\u015eterge to\u0163i indec\u015fii asocia\u0163i tabelei \u201cTabel_sursa\u201d\n",
      "\u015eterge logic toate \u00eenregistr\u0103rile din tabela \u201cTabel_sursa\u201d\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "43.",
    "question": "Compania dumneavoastr\u0103 utilizeaz\u0103 o procedur\u0103 stocat\u0103 numit\u0103 webAnalysis pentru a analiza informa\u021bia de pe un Web site. Procedura \u00eentoarce 1 dac\u0103 analiza a avut loc cu succes \u0219i 0 dac\u0103 a existat o problem\u0103. Dumneavoastr\u0103 crea\u021bi o interogare care\nexecut\u0103 un grup de opera\u021bii de \u00eentre\u021binere zilnice, incluz\u00e2nd procedura webAnalysis. Trebuie s\u0103 comite\u021bi modific\u0103rile f\u0103cute de procedur\u0103, dac\u0103 analiza a \u00eenregistrat succes, f\u0103r\u0103 s\u0103 afecta\u021bi execu\u021bia altor task-uri executate de interogare. Care set de instruc\u021biuni ar trebui s\u0103 folosi\u021bi?\n",
    "answers": [
      "BEGIN TRANSACTION;\nDECLARE @success int;\nEXEC @success = webAnalysis;\nIF @success = 0\n        ROLLBACK;\n    ELSE\n    COMMIT;\n",
      "BEGIN TRANSACTION;\nDECLARE @success int;\nEXEC @success = webAnalysis;\n    IF @success = 0\n        ROLLBACK;\n",
      "BEGIN TRANSACTION;\n    DECLARE @success int;\n    EXEC @success = webAnalysis;\n    COMMIT;\n    IF @success = 0\n        ROLLBACK;\n",
      "DECLARE @success int;\n    EXEC @success = webAnalysis;\n    IF @success = 0\n        ROLLBACK;\n    ELSE\n        COMMIT;\n"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "44.",
    "question": "Insera\u021bi date \u00eentr-o tabel\u0103 care folose\u0219te un trigger INSTEAD OF pentru a le valida, \u00eenainte de a le ad\u0103uga; dac\u0103 datele nu sunt corecte, ele nu sunt inserate \u00een tabel\u0103. Trebuie s\u0103 scrie\u021bi o instruc\u021biune INSERT \u0219i s\u0103 returna\u021bi o list\u0103 a liniilor care au fost validate \u0219i ad\u0103ugate \u00een tabel\u0103. Ce ar trebui s\u0103 face\u021bi?\n",
    "answers": [
      "Crea\u021bi o variabil\u0103 de tip tabel\u0103 pentru a stoca datele inserate. Folosi\u021bi clauza OUTPUT INTO \u00een instruc\u021biunea INSERT pentru a popula variabila tabel\u0103 cu liniile inserate. Executa\u021bi instruc\u021biunea SELECT pe variabila tabel\u0103 pentru a returna liniile inserate.\n",
      "Crea\u021bi o variabil\u0103 de tip tabel\u0103 pentru a stoca datele inserate. Folosi\u021bi clauza OUTPUT INTO \u00een instruc\u021biunea INSERT pentru a popula variabila tabel\u0103 cu liniile inserate. Executa\u021bi instruc\u021biunea SELECT care \u00eentoarce toate liniile din tabel\u0103 \u0219i variabila tabel\u0103.\n",
      "Folosi\u021bi clauza OUTPUT \u00een instruc\u021biunea INSERT pentru a returna liniile inserate.\n",
      "Crea\u021bi o variabil\u0103 de tip tabel\u0103 \u0219i o popula\u021bi cu con\u021binutul ini\u021bial al tabelei. Insera\u021bi datele \u00een tabel\u0103 . Executa\u021bi o instruc\u021biune SELECT care extrage toate liniile din tabel\u0103, dar care nu sunt \u00een variabila tabel\u0103.\n"
    ],
    "correct_answers": [2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "45.",
    "question": "Tabela Employees include urm\u0103toarele coloane:\n-id int UNIQUE;\n-name nvarchar(50).\nTrebuie s\u0103 crea\u021bi o procedur\u0103 stocat\u0103 care s\u0103 permit\u0103 utilizatorilor s\u0103 transmit\u0103 ID-ul unui angajat \u0219i s\u0103 extrag\u0103 numele angajatului pe care sa-l memoreze \u00eentr-o variabil\u0103 nvarchar(50). Ce instruc\u021biune ar trebui s\u0103 utiliza\u021bi?\n",
    "answers": [
      "CREATE PROCEDURE getName\n@ID int\n    AS\nDECLARE @outputName nvarchar(50);\nSELECT @outputName = name FROM Employees WHERE id = @ID;\nRETURN @outputName;\n",
      "CREATE PROCEDURE getName\n@ID int,\n@Name nvarchar(50) OUTPUT\n    AS\nSELECT @Name = name FROM Employees WHERE id = @ID;\n",
      "CREATE PROCEDURE getName\n@ID int,\n@Name nvarchar(50)\n    AS\nSELECT @Name = name FROM Employees WHERE id = @ID;\n",
      "CREATE PROCEDURE getName\n@ID int\n    AS\nSELECT name FROM Employees WHERE id = @ID;\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "46.",
    "question": "Baza de date folosit\u0103 de dumneavoastr\u0103 con\u021bine o tabel\u0103 numit\u0103 Employees, care are o coloan\u0103 de tip nvarchar(MAX) numit\u0103 lastName.Ave\u021bi deja un index clustered numit id_index pe coloana id a tabelei. Unul dintre utilizatorii dumneavoastr\u0103 reclam\u0103 timpii de interogare lungi ob\u021binu\u021bi c\u00e2nd folose\u0219te coloana lastName \u00een clauza WHERE a instruc\u021biunii SELECT. Ce instruc\u021biune ar trebui s\u0103 folosi\u021bi?\n",
    "answers": [
      "ALTER INDEX id_index \nON Employees (id, lastName);\n",
      "CREATE INDEX id_name_index \nON Employees (id)\nINCLUDE (lastName);\n",
      "CREATE CLUSTERED INDEX name_index \nON Employees (lastName);\n",
      "CREATE INDEX name_index \nON Employees (lastName);\n"
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "47.",
    "question": "O baz\u0103 de date folosit\u0103 de dumneavoastr\u0103 include o tabel\u0103 numit\u0103 Contractors. Aplica\u021biile folosesc frecvent urm\u0103toarea instruc\u021biune pentru a accesa \u00eenregistr\u0103rile actualizate dup\u0103 1 ianuarie 2014:\nSELECT id, name FROM Contractors \n    WHERE expertise = @searchWord\n        AND lastUpdated > '20140101';\nTrebuie s\u0103 reduce\u021bi timpul necesar execu\u021biei acestei instruc\u021biuni. Care este solu\u021bia optim\u0103 pentru a ob\u021bine acest deziderat?\n",
    "answers": [
      "CREATE INDEX expertise_index\nON Contractors (lastUpdated, expertise);\n",
      "CREATE INDEX expertise_index ON \nContractors(lastUpdated) \nINCLUDE (expertise);\n",
      "CREATE INDEX expertise_index \nON Contractors (expertise) \nWHERE lastUpdated > '20140101';\n",
      "CREATE INDEX expertise_index\nON Constractors (expertise, lastUpdated);\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "48.",
    "question": "In baza de date folosit\u0103 de dumneavoastr\u0103 ave\u021bi o tabel\u0103 numit\u0103 Personal, al c\u0103rei proprietar este student. S-a creat o vedere numit\u0103 Angajati, pentru a limita accesul la tabela Personal, care are ca proprietar pe Ana. Unuia dintre utilizatorii bazei de date i-a fost acordat\u0103 permisiunea INSERT pe vederea Angajati \u0219i i-a fost interzis\u0103 permisiunea INSERT pe tabela Personal; c\u00e2nd \u00eencearc\u0103 s\u0103 insereze o linie \u00een vederea Angajati, instruc\u021biunea INSERT e\u0219ueaz\u0103. Trebuie s\u0103 rezolva\u021bi aceast\u0103 problem\u0103. Ce ar trebui s\u0103 face\u021bi?\n",
    "answers": [
      "Acorda\u021bi proprietarului tabelei Personal permisiunea SELECT pe vederea Angajati.\n",
      "Acorda\u021bi proprietarului vederii Angajati permisiunea INSERT pe tabela Personal.\n",
      "Schimba\u021bi proprietarul vederii Angajati \u00een student.\n",
      "Acorda\u021bi permisiunea INSERT pe tabela Personal utilizatorului.\n"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "49.",
    "question": "A\u021bi creat o vedere folosind comanda:\nCREATE VIEW dbo.AngajatiNoi\n    AS SELECT\n        Nume,\n        SalariuLunar,\n        (SalariuLunar * 12) AS SalariuAnual,\n        Data_Ang\n        FROM dbo.ResurseUmane\n        WHERE Nume IS NOT NULL\n            AND Data_Ang > '1/1/2014'\n    WITH CHECK OPTION;\nTrebuie s\u0103 insera\u021bi o linie folosind aceast\u0103 vedere. Ce instruc\u021biune ar trebui s\u0103 folosi\u021bi?\n",
    "answers": [
      "INSERT INTO dbo. AngajatiNoi (Nume, SalariuAnual, Data_Ang) VALUES ('Popa Ion', 50000, '3/12/2014');\n",
      "INSERT INTO dbo. AngajatiNoi (Nume, SalariuLunar, Data_Ang) VALUES ('Mihnea George', 4000, '5/13/2014');\n",
      "INSERT INTO dbo. AngajatiNoi (Nume, SalariuLunar, Data_Ang) VALUES ('Stan Remus\u2019, 2500, '11/5/2010');\n",
      "INSERT INTO dbo. AngajatiNoi (Nume) VALUES ('Tonoiu Petre');\n"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "50.",
    "question": "A\u021bi creat o tabel\u0103 folosind instruc\u021biunea:\nCREATE TABLE dbo.Products (ID int IDENTITY(1,1) NOT NULL,\n    Name nvarchar(60) NOT NULL, Cost decimal(10,2),\n    SalePrice decimal(10,2), CurrentStock bigint, NumberSold bigint)\nUn utilizator necesit\u0103 urm\u0103toarele tipuri de acces:\n-SELECT pe coloanele Name \u0219i SalePrice;\n-SELECT pe stocul disponibil(diferen\u021ba dintre CurrentStock \u0219i NumberSold );\n-ALTER pe coloanele Name \u0219i SalePrice.\nTrebuie s\u0103 acorda\u021bi permisiuni pentru a satisface aceste cerin\u021be, f\u0103r\u0103 a da permisiuni suplimentare sau a restric\u021biona accesul. Ce ar trebui s\u0103 face\u021bi?\n",
    "answers": [
      "Acorda\u021bi utilizatorului permisiunile SELECT \u0219i ALTER pe vederea definit\u0103 de instruc\u021biunea: CREATE VIEW dbo.CustomerProduct AS SELECT Name, SalePrice, (CurrentStock - NumberSold) AS AvailableStock FROM dbo.Products.\n",
      "Acorda\u021bi utilizatorului permisiunea SELECT pe coloanele Name, SalePrice, CurrentStock \u0219i NumberSold \u0219i permisiunea ALTER pe coloanele Name \u0219i SalePrice din tabela Products.\n",
      "Acorda\u021bi utilizatorului permisiunea ALTER pe vederea definit\u0103 de instruc\u021biunea: CREATE VIEW dbo.CustomerProductSelect AS SELECT Name, SalePrice, (CurrentStock - NumberSold) AS AvailableStock FROM dbo.Products.\n",
      "Crea\u021bi dou\u0103 proceduri stocate, una care s\u0103 execute instruc\u021biunea SELECT din tabel\u0103 \u0219i alta care s\u0103 permit\u0103 ALTER pe coloanele Name \u0219i SalePrice, apoi acorda\u021bi permisiunea EXECUTE pe proceduri."
    ],
    "correct_answers": [1, 4]
  }
]
